Exemplo de JDBC - capítulo 24 do livro do Deitel

Projeto criado no Eclipse

* exemplo1: básico, conforme livro
* exemplo2: uso de JdbcRowSet, conforme livro
 JdbcRowSet: banco de dados sempre conectado
 CachedRowSet: conexão apenas na operação
* exemplo3: uso de PreparedStatement com JdbcRowSet.
No livro existe PreparedStatement sem JdbcRowSet, mas preferi já exemplificar aqui um COM JdbcRowSet.
* exemplo4: sistema divido em: i) classe de modelo, ii) DAO, com implementação MySql e Estático, e iii) teste do DAO.
O Teste do DAO pode ser realizado sobre o DAO estático ou sobre o DAO MySql, basta alterar o import.

Necessita do driver mysql; tem o arquivo na pasta anterior a este diretório, ou obtenha em:  
https://mvnrepository.com/artifact/mysql/mysql-connector-java/8.0.25

Iniciando o servidor de banco de dados MySql com docker:

```$ docker run --name=test-mysql -e MYSQL_ROOT_PASSWORD=testando -e MYSQL_ROOT_HOST=% mysql/mysql-server:5.7```

Iniciando o phpmyadmin:  
```$ docker run --name myadmin -d --link test-mysql:db -p 8080:80 phpmyadmin/phpmyadmin```

Login no phpmyadmin (navegador web):  
```http://localhost:8080```, usuario = root, senha = testando

Além dos comandos de criação de tabelas, foram executados também estes comandos:  
ALTER TABLE AuthorISBN ADD CONSTRAINT pkAuthorISBN PRIMARY KEY (AuthorID, ISBN)  
ALTER TABLE AuthorISBN ADD FOREIGN KEY (AuthorID) REFERENCES Authors (AuthorID)  
ALTER TABLE AuthorISBN ADD FOREIGN KEY (ISBN) REFERENCES Titles (ISBN)  

O script de geração do BD está disponível em um arquivo .sql.
